沒有《深夜食堂》沒關係，準備好宵夜配這 3 部美食日劇吧！

《深夜食堂》、《孤獨的美食家》看完後感覺陷入劇荒啦，吃點宵夜、喝點小酒再配部美食日劇，下班後就是要這樣慵懶到底啊！（理直氣壯！) 不想太燒腦所以小品劇最剛好，推薦下面這三部美食日劇，記得節制可以不用帶、腦袋也可以不用帶，但宵夜一定得準備好，否則半夜餓醒！

《只要有北齋和飯》

女主角文子由《你的名字》女主角三葉的配音上白石萌音主演，改變自同名美食漫畫的《只要有北齋和飯》描述個性內向的文子，興趣不是逛市場就是做菜，總會一邊做菜一邊跟布娃娃北齋閒聊，在這過程中做出一道道美味料理。

▼所以片名才會叫「只要有北齋和飯」啊～不過總不能只跟布偶演戲，劇裡還是與其他演員有不少對手戲啦！

▼對照下面將介紹的兩部，這部最適合女生看，看著軟萌妹子用著幸福的表情做出下面這一道道美味料理，一定超好吃吧～

▼哈哈陷阱就在這裡！這部美食小品最特別的就是完全沒有「吃料理」的畫面，只到做完料理後就結束當集，讓你看完以後忍不住大吞口水回想「那道料理到底會有多美味呢？」

▼不過劇組也貼心（還是心虛 XD）的為想自己做菜的劇迷與日本食譜網站合作推出了教學影片，看完劇後手癢想自己試試看也是沒問題的啦！

《俠飯》

這一部可就是純男人的料理啦，因為養傷暫時躲到宅宅大學生家中的黑道老大，由日劇老面孔生瀨勝久主演，臉上畫著猙獰刀疤的老大把人家家當自己家，任性的用宅宅的廚房做出一道又一道男子漢料理。

為什麼說是男子漢料理呢，從隨手可得的食材及大咧咧的烹調手法就能看出「老大」的架勢，以第一集的料理為例，宅宅大學生家一點像樣的食材都沒有，老大卻能變出一桌和食，毛豆跟竹輪煎成的天婦羅配上烤罐頭沙丁魚。

▼聽起來很普通，重點是料理手法啊！再大口的挖一口青蔥飯配啤酒，再大的壓力都消除殆盡啦！

▼神奇的是雖然是男子漢料理卻充滿了主婦才懂得生活智慧，像下面這道 A5 牛排，如果不是宅宅親眼所見根本無法想像它本來是要被丟掉的即期肉品，因為放了洋蔥醃漬而有了高級肉的柔嫩口感，這種鐵漢的反差會讓人越看越涮嘴啊！

《武士美食家》

這部是三月中才在 Netflix 上架的新劇，一樣是找來老戲骨竹中直人主演，若說前面兩部都是藉由料理的過程治癒大家，《武士美食家》比較偏向《孤獨的美食家》。

劇情描述退休後的大叔，因為突然空閒下來選擇把獨自用餐當成種冒險四處挑戰，不過跟《孤獨的美食家》比較不一樣的是，松重豐的五郎比較不會跟餐廳裡的人有互動，總是專注於品嚐自己眼前的美食，竹中大叔的角色因為是個退休阿伯對於人生未來都帶有些迷茫，劇情安排他藉由美食冒險的過程感受人生百態進而找到生活目標。

▼《武士美食家》結合美食和搞笑的方式讓觀眾們知道「中年退休症候群」其實沒有想像中的可怕。

好啦，大道理講太多沒用，《武士美食家》裡的美食因為是四處冒險，類型也相當豐富，從居酒屋、便當、義大利麵到日式關東煮應有盡有，好了話不多說，準備好你的止饑食物，一起來看劇吧！

好似好正wo

入嚟為左睇朱千雪

頭2套都有睇

生瀨勝久做得好型

上白石萌音同朱千雪都幾似樣

萌音BB

俠飯夠貼地

日本人咁食法
好易變肥佬

好想睇+食

但日本又唔算多肥佬肥婆

深夜食堂幾時出5

俠飯幾好睇，女主角唔錯

俠飯